★[HK No IT]港企業網絡保安不足 技術人員意識有待加強

香港生產力促進局在3月訪問6個行業共350間企業，綜合企業網絡保安準備指數「保安風險評估」、「技術控制」、「流程控制」及「人員意識」4個範疇，調查發現，4個範疇皆未達60的理想保安準備門檻，當中「技術控制」及「人員意識」甚至低於40的可接受門檻。

以行業而言，金融服務業的綜合企業網絡保安準備指數最高，有60.5，零售/旅遊相關行業及製造/貿易/物流的得分最低，只有不足42。

生產力促進局總經理(資訊保安)黃家偉表示，留意到網絡犯罪分子利用侵入供應鏈上游供應商的軟件更新機制，繞過企業的防禦；金融科技和智能製造等將令供應鏈愈趨整合，或會成為下一個攻擊目標，香港電腦保安事故協調中心最近特別編制保安指引，協助業界了解及更有效地應對供應鏈網絡的保安威脅

香港it部
死 server 咩，send email 比 vender 問下先